Достоин уважения тот кто живёт и действует ради своей души и духовного будущего всего человечества.

Ригден Джаппо

00:00:24 Андрей: Здравствуйте! С вами ведущие программы «Вдвоём наедине» Жанна

00:00:28 Жанна: И Андрей. Благодаря знаниям, изложенным в книге «АЛЛАТРА», идёт волна всеобщего духовного объединения. На основе духовных знаний люди объединяются по всему миру, разрушая навязанные системой животного разума установки и шаблоны. Хорошим примером этому являются гости нашей сегодняшней программы, которые приехали к нам из города Кировограда.

00:00:55 Андрей: Находясь в духовном поиске, эти люди в разное время прочитали книги Анастасии Новых, которые стали для них духовной опорой в жизни. Эти книги помогли им найти друг друга и объединиться. Люди решили, что об этих знаниях нужно знать всем. Они стали искать возможность сделать что-то хорошее в своём городе, поделиться тем, что узнали сами. Ведь добро порождает добро. Так организовался очень дружный коллектив, и сегодня у нас есть прекрасная возможность пообщаться с людьми, которые служат примером того, как можно и нужно творить добрые дела, доказывая тем самым, что все люди в духовном понимании едины.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:01:48 Жанна: Это наши друзья из города Кировограда. Знакомьтесь, это

00:01:53 Виктория: Виктория.

00:01:54 Жанна: Виктория, здравствуйте. Юлия.

00:01:57 Юлия: Здравствуйте.

00:01:58 Жанна: И Виталий.

00:01:59 Виталий: Здравствуйте.

00:02:00 Жанна: Мы очень рады вас видеть и очень хотелось бы спросить вас, как вы к этому пришли. Очень много ваших дел вдохновляют большое количество людей. О ваших делах и поступках говорят уже не только в Кировограде, но и в Киеве, и в Павлограде, и в других городах Украины. То есть вы объединяете людей, вы дружите, вы очень хорошие дела делаете.

00:02:25 Виталий: Я думаю, нас всех вместе собрало, прежде всего, это личное побуждение каждого в поиске духовной основы, в поиске Истины. И я думаю, каждый, ища эту Истину, встретился с книгами Анастасии Новых «Сэнсэй. Исконной Шамбалы», Эзоосмос, «Перекрестье», «Птицы и камень» и, конечно же, книга «АллатРа». И, конечно, это был у каждого свой личный опыт, который в конце концов собрал нас всех вместе. Конечно, каждый искал, и кроме той информации, которая была в книгах, кто-то пробовал делать описанные медитации, пробовал сам дома заниматься, общался с какими-то друзьями, знакомыми, которые тоже познакомились с этими книгами. Но всё равно было ощущение нехватки чего-то. Во-первых, нехватки общения и возможно того, что есть между строк, то, что подсознательно душой чувствуешь. Этот поиск и привёл к тому, что мы поехали в Киев, перед этим проходила выставка картины Анастасии Новых «Агапит Печерский», где наши друзья познакомились уже с киевлянами, с Сергеем Васильевичем, который был в предыдущей передаче. И уже собравшись вместе, объединившись на Святую неделю, в 2011 году приехали в Киев целенаправленно, нашли Сергея Васильевича и попросили, чтобы он приехал к нам в Кировоград.

00:04:14 Юлия: То есть даже получается так, что на выставку картины мы приехали порознь, не подозревая о том, что ещё кто-то кроме нас из Кировограда едет туда. Мы там увиделись. А потом так получилось, что вот собрались вместе.

00:04:30 Виталий: Да, то есть наша первая встреча — это не была встреча уже людей, знакомых единомышленников, потому что каждый по своему источнику получил эту информацию, что будет такая встреча, и будет возможность пообщаться, узнать что-то новое. И мы были удивлены, настолько нас было в этот день много. насколько было много разных людей, людей интересных, которые впоследствии уже и создали вот эту костякту, группу, которая сейчас работает, общается.

00:05:06 Юлия: Уже 2 года.

00:05:07 Виталий: Надеемся, и в дальнейшем будет так же плодотворно общаться.

00:05:15 Андрей: Расскажите, а с чего вы начинали? Как вы пришли к тому, о чём ты говорил, по поводу «между строк»? Мне кажется, что в каждом человеке вот этот потенциал добра он просто требует своей реализации в какой-то степени, к кого больше, у кого меньше, но всё равно хочется дарить свет и тепло людям. С чего вы начинали?

00:05:45 Виталий: Опять же, уже прочитав книги Анастасии Новых, особенно «АллатРа», я понимаю, что всё равно где-то подсознательно, душой, ты чувствуешь, что есть что-то большее, есть что-то шире, то, что поможет тебе, вот та вот духовная опора, которая поможет тебе стать другим. И, наверное, какой мотив — это стать другим человеком, стать более, чем ты есть.

00:06:16 Андрей: Ты Душою чувствуешь, что это Истина. И, конечно же, книга «АллатРа» в этом смысле — это дар всем людям, которые ищут Истину, потому что там такая расширенная информация. Конечно, там много чего недосказанного и многое, с чем приходится работать, но на сегодняшний день уже многие вопросы, которые были до этого просто неизвестны, открылись и это очень радует.

00:06:46 Юлия: И вот часто бывает ещё так, что эти книги приходят к человеку именно в тот момент, когда они наиболее нужны. То есть, человек живёт и в жизни пытается всё время достичь каких-то целей, которые в конечном итоге не приносят ему удовлетворения. И человек проблемы преодолевает одну за другой и думает, что это и есть жизнь наша такая. Я думаю, немного людей могут сказать, что они счастливы в полном смысле этого слова. А книги — они как маяк, когда ты как будто бы запутался или настолько в своих проблемах, как в трясине (лично о себе говорю), и в этот момент приходят книги. И ты начинаешь читать, и ты понимаешь, что может быть совершенно по-другому, что жить можно по-другому. Ну, не объясняют нам, как это может быть. А в книгах вот действительно ты чувствуешь, что это так и есть, что есть другой вариант. И поэтому, когда сам это начинаешь понимать и чувствовать на себе, начиная делать те же практики, хочется в то же время пообщаться с кем-то, кто так же. То есть это даже вот как-то не на словесном уровне, а вот уже, получается, какая-то дружба завязывается сразу именно на вот этом чувстве. Да, действительно, это вдохновляет. И так и получилось, что вот собралась наша группа. И именно вот это стремление, когда узнал сам, что жизнь может по-другому совершенно идти, что много сейчас людей думают, где истина, где правда, потому что там плохо, там плохо, а где хорошо – трудно найти. И когда ты понимаешь, где это, хочется поделиться этим с другими. И, собственно, это то, чем мы и занимаемся. То есть мы собрались, начали, конечно же, над собой работать. Но в то же время довольно быстро встал вопрос, как можно распространить Знания, как мы можем поделиться этим с другими.

00:08:58 Андрей: И с чего вы начали?

00:08:59 Виктория: Когда первая наша группа собралась, организовалась, то, допустим, лично для меня появилась такая вот новинка. Скажем, читая книги (11 лет назад впервые, когда я начала читать, и каждая ко мне попадала в руки, как только она выходила), ты воспринимаешь информацию, ты понимаешь её сквозь призму своего опыта, тех знаний, которые у тебя, то есть базы знаний, которые уже заложены. И вот столкнувшись с достаточно большим коллективом людей (у нас группа собралась в районе человек 20-15, достаточно немаленькая), оказывается, что взгляд на многие описанные в книгах знания или модели поведения оказался разным. И вот тогда мы просто начали обсуждение вопросов. «Как ты понимаешь это?» Кто как понимает? И да, это вызывало где-то споры, где-то недоумение, но в то же время это был толчок к поиску. Оказывается, на вещи можно посмотреть под другим углом зрения. И вот этот поиск он объединил. Он объединил, потому что это не доказательство своей правоты, а это поиск Истины, с которой мы доселе, допустим, не сталкивались. Ведь чистые Знания, они немножко утеряны в обществе, затёрты, и их приходилось открывать. И вот даже мы все делились с ребятами таким опытом, что, перечитывая книгу второй, третий, пятый раз, вот некоторые перечитываю седьмой раз, я нахожу новое. новое, новое, новое. То есть постоянно идут другие открытия. Это очень важный момент. И вот это темы, которые сразу нас начали сплочать, объединять и подталкивать к дальнейшему развитию, к дальнейшему поиску. Вот с этого начиналось желание встретиться, пообщаться, поделиться, узнать новое и идти дальше.

00:10:49 Жанна: Откуда вы берёте идею?

Вы делаете очень много разных дел. Никто вам не говорит, что делать, как делать. Вы просто придумываете и сами воплощаете это в жизнь. Откуда берётся это вдохновение?

00:11:05 Виктория: Вот я помню, когда первый раз… Нет, не первый, наверное, уже полгода как наша группа работала, я как-то поделилась с Сергеем Васильевичем такими размышлениями. Говорю: «Идей нет. Надо как-то что-то и делать, надо как-то двигаться. Но нет идей». А он мне ответил: «Подожди, подожди, вы начните работать над собой, вы развивайтесь. Потом идеи так повалят, вы не будете успевать это всё выполнять». Я не понимала тогда эти слова. По прошествии уже 2 лет работы (ровно 2 года нашей группе), действительно работая над собой, работая над усмирением своих инстинктов животного начала, эмоций, негативных проявлений, качеств, которые живут в каждом человеке, начинает пробуждаться энергия духовная,

00:11:45 Юлия: Творческая,

00:11:46 Виктория: светлая, чистая, ничем не заангажированная.

00:11:48 Юлия: Само собой всё получается.

00:11:50 Виктория: И мы решили делать выписки афоризмов из книг и как-то их распространять. Первая идея была это расклеить афоризмы в общественном транспорте, где масса людей ездит, подписать их, что это цитата из книг Анастасии Новых. То есть, таким образом, мы сняли интересные видеосюжеты, где уже люди, которые по прошествии двух лет пришли в нашу группу, то именно афоризмы в общественном транспорте их к этому и привлекли.

00:12:21 Юлия: Привлекли внимание. И, как по мановению волшебной палочки, нашлось рекламное агентство, которое за смешные деньги совершенно позволило нам расклеить (там около 70 маршруток, которые по городу курсируют) вот эти наклейки формата А4, тогда были первые. И когда двое наших ребят пошли на автобазу, а провести там нужно было времени где-то с пяти вечера до двух ночи, пока приезжали машины, вот чтобы в каждую наклеить. То охранники, которые там были на этой автобазе, они, увидев, что ребята клеят не рекламу, а что совершенно другое, вот такие вот позитивные высказывания, они предложили свою помощь и сказали, да не надо тут сидеть, мы сами все расклеим. И даже, ну, там отказались от оплаты.

00:13:12 Гросул Валерий Павлович (генеральный директор транспортной компании г. Кировоград): Где-то чуть меньше года назад ко мне обратился знакомый с предложением разместить в троллейбусе города красочные картинки с афоризмами и цитатами о добре, о истинных ценностях жизни. Мне эта идея очень понравилась, и я с удовольствием её поддержал. На фоне красочных пейзажей были написаны цитаты из книг Анастасии Новых, Василия Сухомлинского, Льва Толстого, Мирослава Дочинца и других известных авторов. Эта инициатива вызвала положительный резонанс. Получили предложение в нашем городе. Со временем эта идея была реализована и в автобусном парке нашего города. Через некоторое время начали поступать обращения пассажиров городского транспорта с благодарностью. Картинки с афоризмами оказывают положительное воздействие на атмосферу в транспорте. Те минуты, которые люди проводят в дороге, в общественном транспорте, они используют для размышления о добре, смысле жизни и внутренних ценностях человека. Хочу отметить, что эта идея реализована бескорыстно на общественных началах в сотрудничестве нашего коллектива и участников Международной общественной организации «ЛАГОДА». Наше нестабильное время эмоциональных всплесков, переживаний, волнений — подобная идея способствует тому, чтобы уравновесить, гармонизировать внутреннее состояние человека и его мысли. Было бы здорово, чтобы эта идея нашла своё продолжение в других сферах других городов.

00:14:51 Андрей: Добро живёт в каждом человеке. Это важно знать и помнить, что в каждом человеке важно начать. Важно начать и люди подхватывать.

00:15:01 Юлия: То есть многие понимают это и видят, когда хорошее — это что-то отличается от потребительского, от того, что мы привыкли видеть везде (рекламу), а тут раз — что-то другое. И это подхватывает люди.

00:15:12 Виталий: Я ещё хотел добавить в этом контексте, опираясь на Знания, которые есть в книге «АллатРа», что человеку свойственно повторять, дублировать. Я хочу сказать, что не только это была наша первая идея, а первый толчок нам всё-таки дал позитивный опыт работы Международной организации «Лагода». Потому что мы имели возможность посещать фестиваль Доброты, который проводились в Киеве. Потом мы поехали на фестиваль Доброты, который был под Ржищевым. Пообщавшись в этой атмосфере и посмотрев, каким образом можно проводить мероприятия другого формата, новые, мы, конечно же, не могли по приезду не инициировать такое же в городе Кировограде. Мы позанимались 3-4 месяца и уже в июле месяце мы уже организовали в городе Кировограде фестиваль доброты, пригласив ребят из Лагуны к нам приехать, провести мастер-классы, рассказать и нашим горожанам, и тем людям, которые ходили, общались, какие-то новые вещи. Нам туда удалось и пригласить библиотеки, городские, юношеские, детские библиотеки, общественную нашу самую главную библиотеку имени Чижевского. И вот именно там какие-то новые проекты, они уже получили старт. Кстати, там получил старт наш проект по буккроссингу, где мы в нашем городе было в рамках такой программы «Елесоград. Креативный город». В каждом кафе, в общественных заведениях, кинотеатрах и так дальше, были установлены полочки, где просили людей приносить книги, ставить книги, обмениваться для того, чтобы повысить читаемость населения. И один из первых также проектов — это был буккроссинг, когда мы первую и вторую часть книг Анастасии Новых «Сэнсэй. Исконный Шамбалы» поместили на эти полочки, и там разместили контакты людей, с которыми можно было общаться, обмениваться и так привлекали в группу.

00:17:35 Виктория: А после этих полочек у нас возникла идея продолжить распространение книг и информации из книг по другим местам. И так возникло желание людям, которые находятся на стационарном лечении в больницах, помочь скрасить время. И появилась задумка сделать полочки с книгами в больницах. Знаете, вот группа, в ней каждый человек что-то умеет делать, пусть маленькое какое-то зёрнышко один, второй, третий, а все вместе эти зёрнышки дают очень хороший хлеб, который можно испечь. И нашёлся сварщик, нашёлся тот, кто сумел договориться с главврачом, нашёлся еще кто-то. И вот так вот в нескольких больницах города мы разместили больше десятка полочек, где расставили книги Анастасии Новых, газеты «Пантелеймон Целитель». Приносим и пополняем картинками с Агапитом, календариками с «АллатРа». И оказывается, это тоже дало свой толчок. На книгах мы начали подписывать свои координаты, и вот несколько человек по звонку приобрели книги Игоря Михайловича Данилова «Остеохондроз для профессионального пациента». Вот как-то масштабно пошло распространение информации. Особенно онкодиспансер, где люди тяжело страдают и переживают за своё состояние. Их состояние очень созвучно с тем, что описано в первой книге Анастасии Новых «Сэнсэй», как сама Анастасия переживала аналогичную ситуацию. Это побуждает людей менять мировоззрение, по-другому смотреть на жизнь, по-другому научиться воспринимать. И у нас есть интервью с заместителем главврача, который говорит, насколько люди глубоко заинтересованы этими книгами.

00:19:25 Макарук Игорь Михайлович (заместитель главного врача по медицинской работе Кировоградского областного онкологического диспансера): К нам, к администрации диспансера, обратились представители Международной общественной Организации «Лагода» с предложением разместить в доступных местах книги Анастасии Новых и газеты «Пантелеймон» для того, чтобы пациенты, которые находятся в нашем учреждении, имели возможность познакомиться с содержанием этих книг. Мы всегда идём на встречу любым возможностям, которые расширяют доступ пациентов нашего учреждения к литературе, которая обогащает духовно. Поэтому и главный врач, и я, относились к этому с позитивом и книги были размещены в разных отделениях нашего учреждения. И особенно с этой целью, чтобы вдохновить на позитив, на выздоровление. Даже было специально придумано название этих полок. Они называются «Вместе – ради жизни!» Название, на мой взгляд, очень оптимистичное и даже, наверное, такое, что раскрывает содержание этих книг. Мы заметили, что с первых дней размещения люди начали активно интересоваться, читать эту литературу, интересоваться содержанием. В общем, я хотел бы сказать, что все, кто попадает в наше учреждение, учреждение специфическое, учреждение, где сталкиваешься с массой проблем, подобного рода литература очень помогает. И люди хотят найти ответ на множество вопросов, самому быть наедине, почитать эти книги. И есть очень хороший положительный результат. Я знаю, что такие полки уже размещены и в других лечебных завершениях города, и опять-таки, отношусь к этому положительно. Потому что проблемы одинаковые существуют не только в нашей больнице, а и в других лечебных заведениях, и любая болезнь неважно онкологическая или другого характера –– это уже есть проблема, которая заставляет человека менять своё отношение к жизни действительно обращаться к своей Душе.

00:21:40 Это очень хороший пример. И действительно, как написано в книге «АллатРа», когда человек сталкивается со смертью, он начинает задумываться о Боге. И это очень важно. Почему? Потому что каждый человек думает, что у него просто такая человеческая природа. Он сам по себе стремится к бессмертию, но этого бессмертия ещё надо достичь большим трудом над собой. И у него есть внутренний обман в том смысле, что он думает, что он будет жить вечно. Жизнь-то никогда не закончится, а потом, когда реально сталкивается с проблемами тела и понимает человек, что он всё-таки не тело, что тело — это не весь он, и что есть что-то большее. И, конечно, такие книги, во-первых, помогают поднять Дух человека, то есть сказать, что, посмотри, выход есть, и выход есть, и есть другое, есть что-то вечное, на что можно и нужно опереться. Действительно, это очень хороший пример, я думаю, эти книги многих людей буквально вытащили.

00:22:45 Юлия: Конечно, это как луч солнца, когда человек попадает в такие ситуации, особенно там, где долго лежат в больнице. И делать-то особо как бы нечего в больнице. Читая книги и увидев этот свет, человек тянется, и очень хорошая получается почва для того, чтобы понять и начать изменять что-то в себе. Потому что мы знаем, убедились уже все, что внешний мир человека, окружение зависит от его внутреннего мира. И из внутреннего мира человека от чистоты мыслей исходит и всё остальное, и здоровье физическое в том числе. Поэтому очень своевременно эти книги попадают к людям, которые лежат в больнице.

00:23:31 Виталий: Я хотел бы добавить. Со здоровьем это очень важно и очень действенно, когда человек понимает, что изменить свою жизнь, в том числе своё физическое состояние, можно просто лишь поменявшись сам внутри. Но кроме проблем со здоровьем (я думаю, что со мной согласятся многие сейчас зрители) каждый человек сталкивается в своей жизни с какими-то своими проблемами, с кризисом, который наступает в тот или иной период в жизни каждого, ту стену, которую невозможно пробить, и человеку кажется, что всё, выхода нет, и он не знает, как ему дальше жить, куда ему идти. Через свой собственный опыт (я сказал, что я все книги прочитал практически за неделю), это был именно период таких острых переживаний, период поиска пути дальнейшей жизни, дальнейшего существования какого-то даже выбора пути, и вот именно тот материал, те знания, которые есть в книгах, это была та твёрдая ровная дорога, на которой ты ступил и начинал понимать, осознавать. И самое главное — это менять себя, менять свои мысли, своё отношение и, конечно же, свою жизнь.

00:24:56 Андрей: Но да, эти книги дают чёткое понимание того и ответ на самый главный вопрос — зачем живёт человек? То есть вот этот вопрос, который (я с тобой тоже соглашусь) очень острый для каждого. Понятно, что когда человека жизнь загоняет в такие условия, когда он вынужден задуматься о смысле своего существования. Но ведь и тех людей, кто действительно находятся в добром здравии, (как говорится, и слава Богу), эти вопросы всё равно сознание человека тревожат. «А зачем я живу? Зачем я пришёл в этот мир?» Многие видят бессмысленность, многие видят несоответствия, какие-то страшные вещи, которые поражают сознание. Если был Иисус, то почему мы так живём здесь? Если Он принёс эти Знания и дал нам ключи, то почему мы живём в таких войнах, распрях и всё остальное? Почему это происходит? А вот как раз эти книги и восстанавливают эти исконные знания, и дают понимание, зачем и, самое главное, как жить. Особенно то, о чём мы постоянно говорим и пытаемся донести людям, что в книге «АЛЛАТРА» изложена модель нового общества, которое позволит каждому человеку жить в мире и братстве. И самое главное, о чём говорит Ригден Джаппо, что Душа каждого человека может спастись, приняв эти Знания. А что может быть ещё важнее?

00:26:26 Виталий: …важнее и актуальнее в сегодняшних условиях. Когда я думаю, что у большинства населения, у большинства людей сегодня стоит вопрос, как нам дальше жить и что будет с нами завтра, каким образом наше общество будет жить завтра, какая это будет модель и что мы будем делать. Но я хотел бы сказать, что касательно нашей группы, чтобы не сложилось впечатление, что мы занимаемся только какими-то благотворительными делами и так далее. Самое главное, что должен понять человек, который нас смотрит, это то, что, прежде всего, это личная работа над собой, это личный, духовный, качественно-новый уровень жизни, духовный рост каждого человека. И я думаю, что каждого из нас в эту группу, в это общение приводит именно это — желание стать другим, стать лучше, желание познать что-то большее, чем есть и чем то, в чём мы живём. И, конечно же, когда ты начинаешь это чувствовать, когда ты понимаешь вот это, заглядываешь в этот Духовный мир, когда ты начинаешь понимать, что жизнь намного шире, намного больше. И на самом деле мир не такой, каким видят его наши глаза физические, материальные. Конечно же, ты не можешь, чтобы этим не поделиться с другим. И вот именно через это и из этого вырастает уже и желание, Этими знаниями поделиться как можно с большим количеством людей.

00:28:10 Юлия: И всё это происходит очень органически в коллективе. То есть мы не сидим и не думаем, например, что же делать такого доброго? А что нам сегодня новенького придумать?

00:28:20 Жанна: Всё происходит на внутренних порывах, да?

00:28:22 Юлия: Абсолютно.

00:28:23 Виталий: Кому бы причинить добро?

00:28:24 Юлия: Да-да-да. Абсолютно естественно происходит. И так получается, почему ценность коллектива, именно в чём она? Каждый приносит что-то своё. И вот как капельки сливаются в один общий источник, так же получается, что мы все делаем общее дело. И без кого-то одного оно бы уже не получилось так хорошо. То есть каждый вносит свою лепту, какие-то свои навыки, возможности, идеи, то есть абсолютно разное. И эта помощь тоже настолько ценна в том, чтобы получить результат.

00:28:58 Виктория: Я хочу поделиться, продолжая рассказ, что Международная общественная организация «ЛАГОДА» дала нам ещё толчок своими фестивалями доброты. У нас ребята, которые были на многих фестивалях, они настолько увлеклись плетением мандал и оригами «Лотос», и мы решили тоже это проводить в своем городе. И поэтому на различных мероприятиях, которые у нас в городе проходили – это «Ночь в музее», в городском Художественном музее. Мы просто поставили два мастер-класса: оригами «Лотос» и плетение мандал. Ребята из «Лагоды» поделились с нами текстом, разъяснили в чем суть проведения этих мастер-классов. И наши ребята прониклись этой идеей и попробовали. Понимаете, это получило своё продолжение, в каком плане. Столы, за которыми проводились мастер-классы, были настолько заполнены желающими, что потом вокруг столов ещё стояли круги людей, которые тоже хотят участвовать. Это было просто, грубым словом, большое столпотворение людей. Но когда заканчивалось мероприятие, так как это «Ночь в музее», потом это была «Ночь в библиотеке», оно длилось очень долго, и когда уже зал опустевал, то есть люди расходились, потому что очень поздно, вокруг наших столов огромное количество желающих продолжать работать с этими плетениями или же лотосами. Причём настолько разновозрастные, настолько разные по социальной принадлежности люди, самые разнообразные, когда вот эти парни с наколками, с длинными волосами, хиппи, панки, и они стоят и внимательно плетут эти ниточки. «Нет, не так, назад переплетём» – что людей затрагивало. И вот когда вышла книга «АллатРа», в которой изложены материалы о рабочих знаках, которые мы можем найти в различных архитектурных строениях, в культовых сооружениях и везде, мы попробовали сплести мандалы с рабочими знаками: это пятиконечная звезда, знак «АллатРа», это и треугольники белые-чёрные, сложенные вершиной вверх и вниз, это и равносторонний крест. И мы тогда на следующих мероприятиях на столах разложили мандалы с изображением знаков. У людей возникал вопрос, «Почему это? Что это? Почему такая мандала?» И вы знаете, это была как раз возможность распространения знаний. Ребята, которые вели этот мастер-класс, они объясняли, рассказывали, а рядом стояла полка с книгами Анастасии Новых, с афоризмами. Вы можете об этом больше и подробнее узнать вот в этой книге. И книги сразу же раскупались, сразу же записывались координаты, задавался вопрос, где это всё можно приобрести. Вот такое ненавязчивое распространение, но очень искреннее и с показательным примером, а людям хочется сделать этот рабочий знак у себя, повесить дома, на работе, чтобы это находилось у него в помещении. Вот тоже один из примеров распространения информации, и как самому глубже познать этот вопрос и разобраться в нём, потому что книга «АллатРа» нам даёт глубокие знания по теме знаков, их негативного и позитивного влияния. И тогда человек учится видеть свою жизнь, знаете, не по шаблону, не механически, а уже сознательно смотреть вокруг, слышать, воспринимать, анализировать. Вот такие мастер-классы тоже дали толчок, «Лагода» нам дала такой толчок.

00:32:34 Андрей: Я хочу сказать, что Ваш пример очень хороший. В каком смысле? Конечно же, участники организации «Лагода» с удовольствием окажут помощь любым людям, которые захотят сделать это в своём городе. Но единственная просьба к зрителям, тем, кто захочет это делать, мы с удовольствием поделимся всем:

00:32:54 Жанна: Информацией,

00:33:00 Виктория: макетами, примерами, образцами, фотографиями.

00:33:05 Жанна: Есть уже видеоматериалы с проведения тех мастер-классов, что как происходит. Главное, не бояться самому это делать.

00:33:11 Андрей: Конечно, самое главное, чтобы люди сами в своём городе это делали. Потому что, естественно, у нас нет такой возможности просто перемещаться в разные города. И не в этом смысл. Смысл же не в этом. Смысл в том, чтобы люди сами у себя на местах наводили порядок. И прежде всего, как ты правильно сказала, в своей голове, то есть росли духовно. И работу над собой человек выполняет сам, не в зависимости от того, приедет кто-то, не приедет. Вот неужели не надо мысли контролировать, если ты находишься где-то в другом городе, не в Киеве?!

00:33:50 Жанна: Или есть ещё такое мнение, что я контролирую мысли только когда делаю медитации. Тоже неправильный такой момент, потому что мысли нужно контролировать постоянно, а когда ты делаешь медитацию, их вовсе не должно быть. И как правильно Виталик сказал, что главная, основная работа идёт у каждого внутри себя. То есть каждый работает лично над собой, над своим достижением, чтобы прийти в коллектив и поделиться своими наработками, поделиться опытом, передать его другому человеку, рассказать то, как у него получается, другой скажет, как у него получается. И вот этот разносторонний опыт, как Вика говорила, которым люди делятся, и получается целостная картинка, получается видение, которое уже присуще многим людям.

00:34:39 Андрей: Занимаясь практиками, многие ребята спрашивают, как передать этот опыт. Этот опыт можно передать очень простым способом. Если человек научился глубоко погружаться в себя, если действительно его медитация истинная, и он выполняет её без мыслей и качественно, то он на незримом уровне передаёт это состояние другим людям. И самое главное, что после медитации, после «Аллата» или после «Пирамиды» разговаривать не хочется. Просто не хочется. И такое впечатление, что ты чувствуешь и понимаешь всех, и нет никаких преград, ничего. Просто вот такая радость ко всем. Многие сидят, и было такое, что 20 минут сидим, молчим, и абсолютно не надо ничего говорить. Знаете, нет такого, что надо что-то сказать. Просто это состояние всем передаётся, и происходит своеобразная синхронизация. Те люди, которые чуть-чуть дальше ушли, они своим состоянием внутренними, не словами, а именно своим состоянием тех людей, которые ещё двигаются, немножко подтягивают. И задача коллектива, чтобы усилить работу всех. Есть такой хороший пример, как в армии, когда отмеряют результаты взвода по последнему человеку. То есть не по первому, кто быстрее пробежал, а именно по последнему, чтобы каждый человек в коллективе смог достичь своей духовной вершины.

00:36:16 Виктория: Во всех книгах Анастасии Новых рассказывается о двойственной природе человека. Но книга «АллатРа» настолько подробно, глубоко и широко раскрывает эту тему, что начинаешь понимать, что то, что ты видишь или ощущаешь, есть иллюзия. И то животное начало, которое желает отвести человека в сторону, не дать ему развиваться духовно, подсовывает эти подмены, представляет перед его взором его воображение. Вот когда мы в группе делимся, что мы чувствовали, что мы видели, с чем мы столкнулись, мы помогаем друг другу в этом разобраться, а истина ли это или это иллюзия. Потому что человек склонен в своём воображении возрадоваться. Вот у меня такое было, как здорово! И знаете, на этом мания величия, тот самый инструмент животного начала, начинает в человеке взращиваться. Поэтому делиться искренне, откровенно, открыто с тем, с чем ты столкнулся, это очень важно, тогда это корректируется. И корректируется не кем-то, кто авторитетнее, кто умнее или кто правильнее. Нет, это всё изложено вот в этих книгах. И достаточно просто нам внимательно прочитать. Но я прочитала, и я не помню, чтобы там что-то подобное было написано. А Виталик вспомнил, он открывает. Давайте найдём вместе, давайте перечитаем, давайте обговорим, уточним ещё раз. И знаете, пока в миру есть источник, который даёт нам чистые истинные Знания без искажений. В группах очень важно, чтобы сохранить эти Знания для потомков, чтобы передать их в чистом виде, самим разобраться, самим их усвоить так, как они переданы, не додумать, не дорисовать. Потому что наша привычная форма мышления склонна опираться на то, как я поняла.

00:38:06 Юлия: Соблазнить, от ума объяснить.

00:38:08 Виктория: Да. Да, трактовка. Что такое трактовка и что такое Истина на самом деле? Вот здесь работа коллективная очень важна. Опять-таки это взгляд с разных сторон, с разных точек зрения, где мы доходим до сути, до Истины, до основного смысла.

00:38:26 Андрей: Да, честность, открытость и самое главное — это выполнение практик на чувствах. Чувства не лгут, потому что мозг лживый, он нас постоянно обманывает. И поэтому вот этот вопрос «Где же Истина?» На него может дать ответ только чувство в медитации. Не то, что ты увидел, не то, что тебе захотелось увидеть, скажем даже «какой размер лотоса», или ещё что-то. Это всё, как говорится, от ума, от Лукавого. Это продукт работы мозга.

00:38:58 Виктория: Инструмента животного начала.

00:38:59 Андрей: Совершенно верно. То есть мозгу верить в этом смысле вообще нельзя. Вот в чём дело.

00:39:04 Жанна: В медитации вообще нет понятия размеры, какая-то ширина, объём, какие-то рамки, ограничения. Вот этих всех параметров для медитации не существует. Если ты делаешь правильно медитацию, то для тебя открывается нечто, что невозможно описать словами. То есть ты не можешь это словами даже высказать, что ты прочувствовал. А когда идут образы, когда идут какие-то вот иллюзии, подмены, как правильно ты сказал, что очень часто подменяют всякими своими понятиями, которые… Ну вот человеку нравится что-то, и он это… представляет, что это в медитации. Да, что-то так и есть, что-то так и должно быть. А когда в коллективе, в коллективе легче выявить это всё, легче прийти совместно к выводу, опять же опираясь на книжку, постоянно подсказывая друг другу, люди начинают разбираться лучше в себе, подсказывая друг другу, идёт рост общий, идёт рост коллектива.

00:40:06 Виталий: Из книги «АллатРа» мы прекрасно понимаем, что если мы не поменяемся, то не поменяется общество, не поменяется человечество в целом. А если оно не перестанет жить по законам материи, не примет для себя духовные законы, духовные нормы, то, к сожалению, это общество существовать в таком виде дальше не будет. И вот именно эта ответственность, это понимание, и также двигает нами для того, чтобы это понимание пришло и к другим людям.

00:40:36 Андрей: И хочется ещё в этом смысле добавить, что вот как помните из 27 программы, когда приезжал отец Сергий, он рассказывал о Гелиарах, и он сказал, что пока на земле есть хоть одна Душа, которая захочет обрести спасение истинное, то Гелиары сделают всё возможное для того, дать ей шанс. Хочется ещё этих людей поддержать, чтобы их труд и их усилия не были напрасными, чтобы человек всё-таки, тем более сейчас есть такая уникальная возможность. И самое главное, что одному человеку не просто, а коллективно, ведь коллективно это намного легче. Правильно Жанна говорит, что в коллективе легче выявлять нападки животного начала. Вот мы тоже с ребятами работаем, и удивительные вещи происходят. Хочу вам сказать, что есть коллектив, группа 20 человек, допустим. Когда все люди искренние и не стараются спрятать своё животное, типа «у меня нет». Удивительные моменты выявляются. Одним людям приходит одна и та же мысль, и самое интересное, с одной формулировкой. Вот как? Одним и тем же людям может прийти какая-то негативная мысль, но поразительно, что с одной формулировкой. И если люди открыты, честные друг с другом, они не прячутся, они не хотят его спрятать. Говорят открыта,что ко мне пришла мысль.

00:42:02 Жанна: Нет скрытого желания, нет власти. Совершенно верно.

00: 42:06 Жанна: То есть когда идёт это сокрытие мыслей друг от друга, это как раз таки животное начало пытается управлять самим человеком.

00:42:12 Андрей: Ведь его сила тотальна. Если мы будем прикрывать свои животные мысли, вот я свои буду мысли скрывать, то рано или поздно животное начало мной настолько овладеет, моим сознанием, что я не буду понимать, где кто.

00:42:27 Жанна: И хуже станет только тебе.

00:42:28 Андрей: Конечно.

00:42:29 Жанна: Не кому-то, а тебе.

00:42:31 Виктория: Проиграешь сам.

00:42:32 Жанна: Да, проигрываешь сам, если ты выбираешь “тайну” животного начала, о которой ты говорила про двойственную природу. Нам свойственно делать выбор: быть либо на духовной волне, либо на животной. Если мы принимаем животную волну, то мы проигрываем. И проигрываем самое основное — мы тратим своё время, которое дано для того, чтобы наша Личность слилась с Душой, чтобы обрести вот этот вот внутренний покой, чтобы обрести вот эту вот свободу настоящую.

00:43:06 Юлия: И почему важно, чтобы как можно больше людей узнали о другом пути, вот эти Знания, которые изложены в книгах. Потому что смотрите, какой перекос идёт в обществе. На каждом шагу есть фитнес-клубы, которые совершенствуют своё тело, а где совершенствуют свой дух? Это же важнее, и сейчас это понимают всё больше и больше людей. Ведь даже вот сейчас звучат такие слова, что люди должны начинать с себя, то есть это понимает уже большинство людей, но они не знают, как и что именно начинать с себя.

00:43:43 Андрей: Чтобы контроль мыслей был ежедневным, ежесекундным, и это стало нормой жизни. Вот как мы дышим. Мы же дышим нормально. Что нам мешает мысли так контролировать? На самом деле в этом смысле всё дело в привычке. Надо выработать в себе хорошую привычку контроля мыслей. И дальше человек не будет даже на это тратить столько внимания и сил, как он делал до того момента, как он стал это делать.

00:44:11 Виталий: И здесь очень важно понимать, да, можно научиться контролировать свои мысли, но человек — он существо социальное. Именно занятия в группе и общение в группе удесятеряет эту возможность роста, рост идёт быстрее.

00:46:26 Андрей: Сейчас идёт такая хорошая волна, тенденция к тому, чтобы многие группы объединялись. Не секрет, в разных городах существует много групп, которые разрознены. Призываем и просим всех ребят – давайте объединяться, давайте общаться. Конечно, я не скажу, что эти объединения, всегда проходят гладко. У всех есть свои мнения, свои точки зрения. В конце концов, у каждого есть своё животное начало, начнём с самого главного. Но не в том смысл. Единственное, что хочется сказать этим всем ребятам, чтобы не искажались знания. Это самый главный критерий. То есть понятно, что могут быть разные варианты.

00:45:18 Жанна: Бывает даже по-доброму. Человек хочет что-то добавить из личного опыта, не понимая, что это принесёт только вред. Вред ему самому, и то, что он дальше пойдёт искажать, рассказывая другим людям, — это не пойдёт на пользу никому. То есть сделает только хуже. Потому что настоящее усовершенствовать невозможно.

00:45:37 Андрей: Если это уже совершенство.

00:45:39 Жанна: Хотелось бы уточнить, что это касается медитаций. Потому что очень часто встречаются люди, которые делают медитации уже как-то по-своему, интерпретируют по-другому эти Знания.

00:45:48 Андрей: Из других течений добавляются.

00:45:49 Жанна: Или кто-то им сказал, что надо делать так.

00:45:53 Виктория: Или так правильно.

00:45:54 Жанна: Да. В книгах описаны чётко техники, от которых не отклоняться. И чёрным по белому написано, что только так её нужно делать, не добавлять, не искажать, потому что все доработки от ума делают только хуже. Никто не знает, какой эффект будет, если туда привнесёт свою лепту животное начало.

00:46:16 Андрей: Конечно, ничего хорошего точно не получится.

00:46:18 Виктория: По поводу медитации. Мы заметили, и вы, конечно, тоже об этом знаете, что медитация, она непознаваемая. И я работаю не так давно с медитациями, два года, и вроде бы медитацию «Лотос», делаю каждый день и знаю какие там есть ощущения, но неустанно, не переставая с ней работать, появляются всё новые и новые ощущения. И ты видишь, что грани познания Духовного мира, с которыми ты соприкасаешься, они постоянно другие, они глубже, шире, это такое разнообразие. И поэтому, когда у тебя это получилось, молодец, хорошо, здорово, отлично сделал – человек сразу на этом циклится, он останавливается в дальнейшем развитии, он уже стремится к этому результату прийти ещё раз и ещё раз, даже не предполагая, что это уже остановка развития.

00:47:11 Жанна: Хочется сказать, что не ожидать результата нужно, а каждый раз подходя к медитации, как новый раз, ты ощущаешь что-то большее, чего даже не ожидал вообще. То есть происходят какие-то всплески, ощущения — они новые. Они новые, потому что ты ничего не ожидаешь, потому что тот мир существует, и только нужно довериться, чтобы прочувствовать то, что он может дать. И насколько ты открыт, настолько глубоко ты можешь его почувствовать.

00:47:40 Виктория: Знаете, как говорят, “новичкам везёт”. Так и здесь. Начни с чистого листа, и ты столкнёшься с новым. И вот обсуждать, обговаривать, делиться этим, и тогда ты каждый раз снова у грани. Это как кристалл. Вот кристалл, он прекрасный или бриллиант, он прекрасный, а сколько в нём граней? Попробуй каждую познать. Это же объём работы.

00:47:59 Жанна: Этот вопрос касается и количества медитации. Вот люди иногда хотят новых медитаций, новых зрелищ. Но когда медитация выполняется неправильно, то медитация начинает наскучивать, потому что человек не углубляется, может быть, ждёт результата, не на том концентрируется или ещё не научился делать одну технику, но он уже стремится к выполнению другой, не понимая смысла делания медитации.

00:48:32 Виктория: Что само это стремление, это есть подмена от Животного начала — дать новое, дать обновление, удовлетворить какую-то магию.

00:48:38 Виталий: Взять, взять новое.

00:48:40 Виктория: Да, да, точно. Это труд. Это труд и контроль над своими мыслями, над своими эмоциями. Это ежесекундная работа. Не надо останавливаться.

00:48:50 Андрей: А скажите, есть какие-то случаи, примеры из жизни, когда человек на своём месте какие-то хорошие дела делал в плане распространения книг, информации?

00:49:03 Виктория:: У нас историй, наверное, очень много, потому что каждый, приходя в группу, с чем-то столкнулся. В группе у нас люди разные по профессиям, по тому месту, где они работают. И вот часто ребята задаются вопросом, а что я могу сделать на своём рабочем месте? Вот что я могу сделать? Вот хочется, а не знаешь, что. И вот, может быть, кому-то будет пример. У нас парень, мужчина, он преподаватель в лётной академии. Он работает в тренажёрном кабинете обучения пилотов. И читая книги, работая над собой, он разместил в кабинете знак «АллатРа» и афоризм из книги Анастасии Новых. Он рассказывает свою историю, что студентка подошла к нему и говорит: «Иван Иванович», — кивая головой на знак, — «Вы что, это?» А такой знак она видела на ситилайте в городе и читала. А он — «Это». А она говорит: «А книги дайте почитать!» Так вот человек и проникся информацией. Сейчас, он говорит, что она просится в группу. «Я хочу практик делать. Вы делаете, да?» «Делаю». «И я хочу делать. А вы не знаете есть у нас группа?» «Есть группа». Человек просто на своём месте элементарно развесил афоризм. И уже потом второй студент, третий, и уже несколько студентов лётной академии работают у нас в группе.

00:50:29 Виталий: Неважно, где ты работаешь, какую ты должность занимаешь, всегда можно найти то, чем ты будешь полезен в плане распространения Знаний. Но первое, конечно же, это распространение книг. Например, я у себя на рабочем месте стараюсь своим коллегам, друзьям дарить на день рождения комплект книг. И действительно есть интересные результаты. Я работаю в Государственной Администрации и нескольким директорам департаментов подарил на день рождения эти книги, кому-то порекомендовал. И, конечно, очень интересно наблюдать, как меняются люди. Особенно меняются вот эти посты на Фейсбуке, которыми люди делятся с другими, и то, что они пишут, какие свои мысли. И очень чётко можно отследить, как меняется человек, потому что появляются позитивные истории, то есть цитаты, изречения, которые других людей наталкивают на позитив, на добро, на любовь,

00:51:43 Жанна: Заставляют задуматься.

00:51:45 Виталий: Это очень важно.

00:51:47 Жанна: Хотела по этому поводу добавить, что есть люди, которые прочитали и считают, что нужно бросить всё, чем они занимались, как бы изменить жизнь. Не знают, как, но всё бросить. Стремление идёт хорошее в плане отказаться от своего Животного начала. Но вот подмена в том, что не надо ничего бросать, можно преобразовать на том месте, на котором ты находишься. Ты сам изменяешься, изменяется окружение. Если ты внутри меняешься, меняется и внешняя картина.

00:52:16 Юлия: Я хотела подчеркнуть, как раз самый первый способ и самое лучшее распространение знаний, это самому быть примером для людей. Вот в своей повседневной жизни, в своём привычном окружении, когда люди будут видеть, что ты меняешься, что ты становишься лучше, что ты обращаешь внимание больше на хорошее, и это их тоже заинтересует. И они обратят внимание.

00:52:41 Виктория: Помните, ещё такая ситуация была. У нас в группе работает девочка Алина. Её подружка администратор кафе Челентано. Они общаются, они делятся какой-то информацией. Алина дала ей почитать книги. И что из этого получилось! Вот человек просто прочитал книгу. И у неё возникло желание, кафе требует ремонта. Но пока нет средств на этот ремонт, она решила его оформить в другом стиле. Мы ей в этом помогли — то есть она обратилась к нам и мы помогли ей это вместе сделать. Развесили красивые наклейки, не наклейки, а заламинированные картинки с афоризмами не только из книг Анастасии Новых, но и других авторов, которые побуждают к размышлению о вечных ценностях жизни. То есть стены украшены этими картинками. На столы мы привязали книги «Живой источник». Почему привязали? Потому что когда только клали, их начали люди забирать с собой. Поэтому аккуратненько ленточкой привязали. И понимаете, вот человек, который ожидает своего заказа, он даром времени не теряет. Он, просто от ничего не делать, сидит листает эту книгу, она маленькая. И вот мы заходили несколько раз в кафе и просто видели, как люди переписывают цитаты, фотографирует. То есть они заинтересованы этой книгой. А затем ещё сделали заламинированные подставки, на которых выписали притчи из книг Анастасии Новых. И тоже, ожидая свой заказ, человек читает притчу. Она короткая, но 5-7 минут времени она у него займёт. Рассказывала сама администратор, что терпимость посетителей увеличилась.

00:54:20 Юлия: Доброжелательность повысилась.

00:54:23 Виктория: То есть атмосфера изменилась. Вот человек на своём рабочем месте просто изменил атмосферу в положительном русле.

00:54:31 Казадин Леся Владимировна (директор ресторана быстрого сервиса “Пицца Челентано”): На самом деле, в нашем быстром темпе, в быстром времени не хватает чего-то доброго, чего-то мудрого. И, в общем, наши гости в Челентано смогли получить немного доброты и мудрости, например, Анастасии Новых. Когда моя хорошая знакомая посоветовала нам на стены и на барную стойку положить такие чудесные книжечки, то человек не просто занял себе руки, а она начала думать о своей жизни. Кроме того, очень интересно и классно было наблюдать за людьми — изменились темы за их столиками. У людей появились какие-то хорошие, добрые темы для разговора. Было приятно наблюдать за бабушкой, которая достала блокнот, ходила и записывала с наших стен мудрые мысли. Одна женщина спрашивала, можно ли купить такой плакат и повесить его мужу в коридоре, чтобы он каждый день читал. Какая-то мама начала с ребёнком читать, потому что она поняла, что было бы хорошо, чтобы её ребёнок это читал и это знал. Кто-то просто прочитал и улыбнулся. Кто-то достал на кассе «Мудрую мысль на каждый день» и подумал, что обязательно сегодня с ним должно случиться что-то хорошее, или эта фраза поможет ему в какой-то ситуации. В связи с последними событиями людям, наверное, важно говорить про что-то хорошее, про что-то доброе. Мало того, наш коллектив тоже изменился, потому что на переменках появилось, о чём говорить. На столах у нас очень классные притчи с интересными историями. Есть над чем задуматься человеку — что хорошего, а что плохого в его жизни. И мы начали на пересменках об этом говорить. Наши девушки, средний возраст 20 лет, начали думать о чём-то другом в своем жизни, чем просто заработать деньги себе на сапоги или мобильный телефон. На кассе начали больше улыбаться. Потому что всё-таки тяжело работать целый день с людьми. А когда человек прочитал и достал какой-то фантик с мудрой мыслью, он тебе улыбнулся, ты улыбнёшься ему, и вы оба станете намного счастливее в этот день. Кроме того, характер и настроение поменялись. Девочки себе меньше позволяют ворчать друг на друга, потому что они понимают, что всё-таки стоит больше улыбаться. Поэтому и атмосфера в нашем заведении изменилась. Люди, которые приходят к нам, изменились. И мы изменились.

00:57:15 Виктория: А ещё мы поставили, вернее, у них есть свой аквариум. Мы туда нарезали узкие полосочки с различными афоризмами из книг Анастасия Новых и других авторов и поскручивали. Цветные, разноцветные полоски. И люди, особенно дети, они просто достают из аквариума и читают, и делятся. Некоторые возвращают на место, некоторые забирают с собой. И эту идею мы повторяем на всех презентациях книг, фестивалях. Людям это нравится. Помнишь, Виталик, на день защиты детей, когда мы на площади делали мероприятие, а люди подходили: «О, а такое уже было в музее, а мы такое видели в кафе «Челентано». Люди начали узнавать, люди начали эту идею видеть, и когда они постоянно с ней сталкиваются, они в неё проникаются. Это очень важно.

00:58:05 Андрей: Да, это классно. А скажите о презентации книг в библиотеке.

00:58:10 Виталий: Самое простое и самое нужное, наверное, это распространять книги. И если есть у кого-то возможность, и человек не знает, каким образом он может помочь, приложиться к этому общему делу, то первое, что можно, это купить книги и отнести в библиотеку. Потому что, в принципе, у наших областных библиотек у всех есть комплекты книг, они постоянно находятся в обороте, постоянно их читают. И когда люди спрашивают, то говорят” «Извините, книга уже на руках». Поэтому есть сегодня необходимость, чтобы библиотеки пополнялись снова и снова. Также есть у нас люди, которые покупают книги, мы их распространяем в библиотеках не только областного центра. Мы уже начали передавать книги в библиотеки, районные библиотеки, школьные библиотеки. Кроме того, мы сделали презентацию книги «АЛЛАТРА» в областной юношеской библиотеке имени Боченко. У них было очень креативное мероприятие. «Библио Портал» называлось. Есть «Ночь в музее», а это «Ночь в библиотеке» было. В общем, на мероприятии, кроме тех мастер-классов, о которых Виктория рассказывала, мы сделали презентацию книг. То есть наши участники из нашей группы своими словами, пережитыми уже чувствами, пережитым опытом рассказали об этой книге, что там есть интересного, почему её стоит прочитать и что эта книга может дать каждому. Вот такое, казалось бы, на первый взгляд простое очень мероприятие, но оно в себе информационно очень много несёт и очень много пользы приносит. Кроме того, мы также пытаемся, уже говорили, любое мероприятие, которое массово проводится в городе, вот где-то найти своё участие в нём. Так у нас возникла идея проведения фотофестиваля «Улыбка — сияние души ! Родной город». Это мы проводили в день празднования «Дня города», у нас в сентябре празднуется «День города», и вот мы провели такой фотофестиваль. Опять-таки мы… мы всегда ищем каких-то партнёров. Мы это сделали вместе с Управлением по делам семьи и молодёжи, с областной организацией фотохудожников. Их пригласили к этому мероприятию, и очень получилось прекрасное мероприятие. Фотографии есть на сайте «Лагода». Мы просили людей сфотографироваться в обычном состоянии и в состоянии улыбки, улыбнуться, тем самым показывая, что улыбка — это сияние Души.

01:01:14 Виктория: Мы предлагали им подарить улыбку своему городу в этот день, искренне от Души подарить городу улыбку. Люди действительно раскрывались в этот момент.

01:01:23 Виталий: Да, и мы каждому тут же печатали одну и вторую фотографию и дарили людям для того, чтобы они могли посмотреть и действительно сравнить, насколько такая, казалось бы, мелочь, как улыбка, насколько она преображает человека и делает его совершенно другим.

01:01:38 Виктория: А потом мы по результатам этого фотофестиваля сделали сити-лайф, где мы разместили фотографии некоторых улыбающихся наших жителей города. И знаете, как приятно, что в твоем городе ты видишь тех людей, которых ты знаешь, и это просто действительно подписано было, что это подарок городу, улыбка этих людей. Это ощущение, что это не кто-то для нас где-то сделал, что нами кто-то управляет и к чему-то нас подстёгивает. Это всё показывает, что это мы сами, вот это сделали, это мы сами и есть. И действительно тогда получается, что человек ощущает, что он сила, что он может, что у него всё в руках, что для этого не нужно искать чего-то особенного, неизвестного и опускать руки.

01:02:21 Виталий: Кроме того, как пример, что можно делать на своём рабочем месте — у нас есть участница, которая возглавляет студию восточных танцев «Алладин», Зоя Коляда, которая очень интересную работу проводит на своём рабочем месте, в студии, в которой занимаются и молодые девушки, и женщины постарше, которые хотят обучиться восточным танцам. Так вот, в их помещении висят цитаты из книг Анастасии Новых, распечатанные целые страницы из «АллатРа», есть своя библиотека в этом зале, где, как нам сказала руководитель, может быть, зрители в интервью услышат, что 90% тех, кто посещает эту студию, прочитали книги. Действительно, это человек, который просто не затратил очень много, зато очень многое сделал для того, чтобы распространить Знания. И самое главное — посеять в людях зёрна, которые, я уверен, дадут свои всходы.

01:03:46 Петровская Ольга (преподаватель студии восточных танцев «Алладин»): Эту библиотеку создала руководитель нашей школы Зоя Коляда. Она совершенно бесплатна и бескорыстно нам всем даёт возможность почитать книги, всем желающим. Поэтому у нас все, кто ходит в нашу студию, все 90% прочитали эти книги. Эти цитаты и эти книги имеют отношение не только к восточным танцам, они имеют отношение ко всем сферам жизни, потому что они несут добро и несут те знания, которые должен знать каждый, в том числе и посещающий данную школу. Нас посещают люди разных возрастов, поэтому эти книги находят отклик как у подростков-девочек, так и у женщин, которые постарше уже. На мой взгляд, те Знания, которые даны в книгах, у нас люди настолько о них забыли, что сначала, не понимая, смотрят на эти цитаты: о чём они. Но потом, когда они прочитают эти книги, они, конечно, понимают, о чём это, и это становится смыслом их жизни, их философии. В моей жизни и в жизни каждого, я думаю, добро имеет важное место, во-первых, а во-вторых, оно, конечно, порождает добро.

01:05:12 Виктория: А я ещё хочу поделиться. Проводила классный час в 24-й школе нашего города в 8-м классе. Пришла идея поговорить с детьми о вечных ценностях, о ценностях жизни, с использованием социальных роликов, которые мы взяли на сайте «ЛАГОДА». Мы провели такое живое общение. Это был первый урок, в 8 часов утра. «Стоит ли нам изменять мир?» Мы все сталкиваемся с тем, что есть проблемы, есть трудности, есть недопонимание, переходный возраст, идёт становление Личности человека, какое-то самосовершенствование, он опирается на то, что у него нет взаимоотношений с Ромой, со Славой и так далее. Нужно ли изменить этот мир, чтобы быть в нём счастливым. И вот в ходе этой беседы дети пришли к мнению, что мир менять не надо, нужно изменить себя, изменить отношение к этому миру. И я написала на доске несколько базовых ценностей человеческой жизни, штук 15: здоровье, успех, удача, работа, семья — большой такой перечень. И мы попросили детей выбрать три любые ценности, на которые они могут, оперевшись, построить свою жизнь с тем пониманием, которое у них сегодня есть. И затем мы начали это обсуждать. И в массе своей дети выбрали такие базовые ценности, как деньги, знания, здоровье, семья, удача, богатство — вот это такие основные, которые в массе были выбраны. И давайте рассматривать, что случится с этими ценностями через 5 лет. Как они могут поменяться через 10, через 20 лет? И дети пришли сами к выводу, то есть беседу подвела к выводу о том, что здоровье можно потерять, деньги можно потерять, семья может распасться, удача может отвернуться. А что не теряется, что не украдут, не отберут, что не отвернётся от тебя? И вот дети были подведены к тому, что есть такие ценности, как Знания, Любовь, Совесть, Доброта. Вы знаете, у них лица были от начала классного часа до конца настолько переменчивыми, задумчивыми. Мы посмотрели ролик «Начни с себя», «Цена жизни». И затем мне рассказывали родители, что, как закончился в школе день до окончания рабочего, учебного дня, дети были “тише воды, ниже травы”, они были очень спокойны. Но следующее утро, когда дети приходят в класс, обычно там шумно, он там портфель бросил, там разговоры — этого не было. Все заходили тихонько. А еще я им подарила на память наклейки. Алина сделала наклейки с афоризмами и маленькие такие закладки для книг с афоризмами. Как бы призвала к тому, чтобы они каждый день смотрели на эти наклейки, а эти закладки использовали в своих учебниках и постоянно к ним обращались. И дети это делали, вы знаете. И вот в течение недели атмосфера класса была просто спокойная.

01:08:12 Андрей: Душевная.

01:08:13 Виктория: Душевная. И тогда на классном часе я их пригласила в библиотеку, где мы проводили презентацию, и некоторые девочки говорили, что они там участвовали. И, соответственно, они пришли. То есть дети ещё не читали эти книги, но ценности, духовные ценности, о которых описывается в книгах, можно закладывать и таким путём. И классный час, который провела Аня, расскажи, пожалуйста.

01:08:39 Юлия: Это было тоже очень интересно.

01:08:42 Виктория: Не классный час, а родительское собрание.

01:08:43 Юлия: Родительское собрание, да. Одна девушка из нашей группы, она работает учительницей младших классов, и как раз сейчас у неё четвёртый класс деток. И когда родители собрались на это собрание, Аня посадила их в круг, то есть расставили таким образом стулья, чтобы все сели в круг, каждый друг друга видел, и они поиграли в такую мини-игру «Знакомство». Нужно было себя представить, и оказалось, что родители даже толком не знали друг друга, как кого зовут, хотя вот дети уже вместе 4 года учатся. И после этого она объяснила им, что дети начинают интересоваться такими вопросами, как смысл жизни, а есть ли Бог, какая роль его в нашей жизни, почему общество вот такое. И родители были поражены тем, что дети интересуются вот такими вопросами. И после того, как они вместе прочитали притчи, родители тоже задумались над этим и начали интересоваться в конце родительского собрания, где же им пополнить свои знания, потому что они осознали, что они не могут детям дать ответы на эти вопросы.

01:09:54 Виктория: Она говорила, что она побудила их к этому поиску. Она сказала родителям, что готовьтесь к тому, что дети будут у вас это спрашивать. А готовы ли вы им дать правильный ответ? И родители задумывались, да?

01:10:05 Юлия: Да. И в конце родители сами подходили и спрашивали, что бы вы порекомендовали почитать. И, соответственно, тоже ещё несколько человек, возможно, пришли к пониманию того, что есть.

01:10:20 Жанна: Что Знания даны, они есть, их можно читать, они находятся в открытом доступе. То есть это не только книги, это электронные книги, которые может скачать любой человек из интернета.

01:10:33 Юлия: Собственным примером и родители, и учителя должны воспитывать детей. Потому что говорить — это одно, можно сколько угодно говорить о хорошем, но если дети не видят, не чувствуют это хорошее. А дети очень хорошо чувствуют, да и другие.

01:10:44 Жанна: Дети копируют родителей.

01:10:46 Юлия: Тренинги такие. Родителей спрашивали: «Какими вы хотите видеть своего ребёнка?». Все родители сказали счастливым, здоровым, успешным, реализованным. Короче, всё самое лучшее. Почему же получается на практике по-другому? А чтобы дети выросли такими, какими мы хотим их видеть, мы должны сами становиться всегда лучше. Для того, чтобы они, видя это, тоже стремились стать такими, как мы. Чтобы не расходились слова с действием.

01:11:17 Виктория: Изменись сам и мир вокруг тебя измениться.

01:11:18 Юлия: Да, вот мы приходим всё к тому же.

01:11:20 Виктория: Да, вот красной нитью через всё творчество Анастасии Новой, что не меняй другого, изменись сам, научись, осознай, пойми, сделай, стань примером. Действительно, люди сами задают вопрос, как тебе удаётся сохранять спокойствие, как тебе удаётся найти нужное решение. Они потянутся, они увидят этот образец, и они захотят спросить у этого человека, как тебе это удалось? И тогда можно уже поделиться своим опытом, предложить, почитать, и человек будет искать. Потому что мир показывает, как мы живём на самом деле. Показывает чем? Результатами нашей жизни. Если меня не устраивает то, что у меня есть в жизни, значит, мне нужно задуматься. Мне, меня не устраивает, мне нужно задуматься, что мне нужно изменить, какие предпринять другие шаги, кто мы? Творцы.

01:12:08 Андрей: Из своего уже личного опыта могу сказать, что ребята занимаются разного возраста, есть дети, есть уже даже внуки у некоторых. И люди задают простой вопрос: «А вот как с ребёнком общаться на тему Души и Бога?» Я говорю, ребята: «Дети понимают всё, я даже скажу больше, лучше, чем взрослые, на самом деле».

01:12:33 Жанна: Потому что они чувствуют.

01:12:34 Андрей: Совершенно верно. Не надо ничего придумывать, не надо рассказывать никакие завуалированные сказки, отводя ребёнка таким образом от Истины. Надо просто говорить. И вот мой личный опыт показал то, что общение даже с детьми, когда ты прямо говоришь ребёнку, как оно есть, он чувствует, он это воспринимает. Для него это не сложно.

01:12:55 Жанна: Он это воспринимает намного легче, чем то, что ты будешь придумывать.

01:12:57 Андрей: Он говорит, что он это чувствовал. Вот был опыт, когда была продемонстрирована, рассказана техника «Цветка Лотоса», практики. Ребята, я могу сказать, что ребёнок с первого раза, который попробовал это сделать, он мне рассказал намного больше, чем я почувствовал в тот момент, когда мы вместе с ним эту практику выполняли. То есть я сидел и слушал, что он показывал и рассказывал. Это он не мог придумать или вообразить себе, он просто не знает. То есть он буквально описал настолько реальные вещи, которые он просто закрыл глаза и почувствовал. То есть ему не надо было ни настраиваться, ни аутотренинг проводить. Поэтому хочется сказать взрослым, чтобы они говорили так, как есть оно, и говорили правду.

01:13:51 Жанна: Понятно, что если в отношениях родитель-ребёнок, то родитель старается как бы обезопасить ребёнка от каких-то плохих воздействий из внешнего мира. Но когда начинается вот это вот ради власти, чтобы владеть этим человеком или как-то им манипулировать, проводить разные с ним вот эти вот свои какие-то… Выгодные для себя модели реализовывать, то получается вопрос возникает, зачем? Кому это нужно?

01:14:23 Виктория: А вот тоже, допустим, дети, насколько они открыты сами по себе, по своей природе. У нас в группе есть Виктория, она педагог. И она педагог не музыкального направления совершенно, но работая внутренне над собой, у неё раскрывается какая-то потребность в музыке. И вот мы записали видео, как она сама эту музыку сочиняет и прекрасно исполняет на фортепиано. Человек совершенно самоучка.

01:14:53 Каплунова Виктория (частный предприниматель): Книги Анастасии Новых — это вообще книги очень сильные. Они не только на музыку вдохновляют, они вообще в жизни очень помогают. И когда я первый раз начала читать книги, у меня, особенно слова, которые были Сэнсэем сказаны, вызывали мурашки по телу, прям слёзы, как будто это где-то я уже знала и чувствовала. Очень сильные книги. Они действительно очень много в жизни помогают. Добрые дела, они всегда передаются людям, потому что это идёт от Души. И действительно, когда что-то делаешь хорошее, люди всегда подхватывают. Очень сильная книга, которая даёт очень много знаний, она сильно очень объединяет людей. То есть для меня, как и музыка, и вот эта книга — это просто очень.

01:16:13 Виктория: Представляете, а ребёнок, если ему просто раскрыть его внутренний мир, вернее не мешать ему раскрываться, на какие он готов, способен, творческие проявления мы же даже не знаем.

01:16:27 Андрей: Конечно. И очень хорошо ты сказала по поводу того, что человек — сам Творец, и человек каждый может многое. И это один человек. А если мы все объединимся, и каждый на своём месте принесёт эту крупинку добра, любви, света, позитива, знаний, то наш мир однозначно преобразится.

00:16:50 Юлия: Потому что надо не забывать, в чём ценность человеческой жизни. Не в том, когда человек всю жизнь для себя, для себя — накопительством заниматься, а только тогда приобретает ценность, когда для других человек делает что-то, помогает по мере возможности. А возможности у каждого есть. Есть у каждого.

01:17:08 Жанна: И тогда когда человек хочет, он найдёт способ, а когда не хочет — причину.

01:17:14 Виктория: И тот, кто хочет, достигает большего, чем тот, кто не может. Известная фраза.

01:17:18 Виталий: Я думаю, вот в этом ответ на тот вопрос, который всех интересует, когда мы будем жить хорошо, когда наше общество заживёт хорошо. Так ответ как раз и лежит здесь, на поверхности. Тогда, когда каждый человек будет жить для этого общества, будет жить для другого прежде всего, а потом уже для себя.

01:17:37 Виктория: Когда каждый позаботиться о себе сам и сам позаботиться об обществе, а не будет ждать, когда общество позаботится о нём и политики, в том числе. И вот хотелось бы мне сказать по поводу объединения. В разных городах, в разных странах есть ребята, которые знакомы с творчеством Анастасии Новых и работают над собой. И вот даже с нашей Кировоградской группы есть ребята, которые по каким-то причинам оказались кто в Польше, кто в Болгарии, кто в Южной Африке, кто в Америке. Люди не оказались оторванными ни от группы, ни от жизни, ни от мира, ни от внутренней работы над собой. И вот надо объединяться, но как. Вы знаете, объединение, я хочу сказать один очень важный момент, оно не идёт на почве «мы с тобой сделаем это, а они как хотят». Объединение идёт на почве — вы смирите свою гордыню, откажитесь от своей мании величия и прислушайтесь, подумайте вместе, как будет лучше, но не для меня, а для всех. Вот только отбросить вот эти все условности, которые выстраивают перегородки. Вот если это отбросить, вот такое объединение, оно способно изменить всю цивилизацию.

01:18:49 Жанна: Да, я хотела ещё сказать, что сейчас проходит такой конкурс, не конкурс, а флешмоб — «Передай знания другому». Если люди находятся где-то за границей, но они читали книги, они могут поделиться с другим человеком этими Знаниями, могут перевести сами смысл того, как они поняли, своим друзьям в тех странах, в которых они живут. В чём суть этого всего? Человек снимает ролик про книгу «АллатРа», как она повлияла на него. Очень часто нам пишут истории, что я уехала жить за границу, и тут нечего читать, очень мало русской литературы. И когда человек получает вот такую книгу, для него это не то что находка и родное, он просто захлёбывается в словах благодарности — книгу такую он раньше не читал и это, как отдушина, чувствуется жизнь для человека, когда он соприкасается с истинными знаниями. И если люди есть, которые смотрят нас из других стран , из других городов, то поучаствуйте в этом конкурсе, расскажите, как книга «АЛЛАТРА» повлияла на вас. Это буквально короткий ролик, одну-две минутки. Рассказать о том, как попала книга в руки, как о ней узнали и почему она значит многое для человека. Почему друг должен прочитать эту книгу? Потому что делиться Знаниями — это естественно.

01:20:31 Виктория: А много знать — это модно.

01:20:33 Андрей: И хотелось бы в этом смысле ещё добавить, вот вы правильно сказали, что есть люди в других странах, в других городах. И самое главное, что много людей русскоязычного населения, славян, уехало за границу. Для этих людей, которые находятся далеко и хотят общения с единомышленниками, есть группы рабочие в скайпе. Вот, пожалуйста, пишите на нашу почту. Все мы этих ребят собираем в группы, есть ребята, которые ведут практики, и занимаемся, общаемся, опять же, обсуждаем те же самые важные для каждого человека моменты работы с животным началом, практики, совместно выполняем медитации. Собственно говоря, в той группе, которую я веду, есть и из Уфы, из Польши, то есть география достаточно большая, не говоря уже о городах нашей страны. И абсолютно ничего не мешает: ни время, ни пространство. И не надо даже никуда ехать. То есть люди описывают очень важные и сильные ощущения в практиках, сидя, Бог знает, за сколько километров, через Скайп. Некоторые думают, что надо приехать, вместе сесть. Это тоже надо, это прекрасно, но тем не менее абсолютно ничего не мешает.

01:21:59 Жанна: Проявляется понимание, что весь этот внешний мир — иллюзия, что всё вместе. Расстояние иллюзия. Нет ни расстояния, ничего. Для жаждущих людей самое главное — это соприкоснуться с настоящими. Когда коллективно это люди ощущают, то это очень объединяет и сплочает коллектив.

01:22:19 Юлия: И что единство, в первую очередь, означает именно единство душ людей. Почему единение на духовной основе? И в книгах об этом говорится, и мы хотим об этом всегда людям сказать. Потому что есть много внешних причин, на которых люди пытаются объединиться. Но сколько людей, столько и мнений, каких-то своих позиций, каких-то нескончаемых споров. А вот единение именно на духовной основе, единение душами, единение на том, что общее для всех людей. Потому что душа есть у каждого. Вот это и есть настоящая идея.

01:22:54 Андрей: Конечно, и в этом единении за этим столом собрались люди разных профессий, разного возраста. В группах, в которых занятия проводятся, там нет старшего или главного, там нет авторитета, нет вот этой иерархии, что я тут старший, нет лидера какого-то. Нет, есть люди, допустим, которые просто, может быть, больше занимаются, чуточку больше знают. Но это ничего не означает. У каждого человека есть свой личный опыт, и он очень ценен для нас. Тоже занимаясь с группой и проводя практики, я учусь также у тех людей, которые приходят. Есть очень много интересных людей с опытом, которые тоже делятся своими наработками. И вы знаете, это очень познавательно.

01:23:39 Жанна: И каждый человек талантлив, талантлив по-своему. И если объединить эти таланты вместе, то получается одно общее большое дело, которое влияет на весь мир.

01:23:49 Виктория: И хотелось бы, чтобы люди, у которых есть какие-то творческие идеи, Наработки, возможно, какой-то опыт.

01:24:01 Жанна: Просто желание что-то делать.

01:24:02 Виктория: Чтобы они даже в интернете объединились тем, что они поделятся своими предложениями, своими наработками. Если в каждом городе, хотя бы даже в нашей стране, во всех городах почти одновременно начнёт проявляться одно и то же позитивно устремлённое и объединяющее начало, изменения могут наступить очень быстро. А из предсказаний Анастасии Новых мы знаем, что изменение мира начнётся с объединения славян. Объединение на территории Украины, России и Белоруссии на духовной основе. И поэтому, наверное, настал тот час, то время, когда мы все вместе можем это сделать. Нам ничего не препятствует. То есть есть интернет, давайте объединяться, давайте делиться, давайте просто помогать друг другу, поддерживать друг друга и все вместе это делать. Каждый на своём месте.

01:24:59 Жанна: Да, разъединяет система, объединяют люди.

00:25:05 Андрей: Ребята, что я вам хочу сказать, Большое спасибо за такую познавательную, очень интересную встречу. Чувствуется вдохновение и действительно позитив и наполненность. Самое главное от нашей беседы с Вами — чувствуется внутренняя наполненность и радость. Такое впечатление, как будто бы мы находились в том мире, объединились вместе и на этой волне пообщались. Спасибо вам большое и, конечно, хочется пожелать вам успехов в ваших добрых делах. Мы, конечно же, вас поддержим, будем дальше сотрудничать.

01:25:45 Жанна: Вы поддержите нас, мы вас, и вместе мы объединимся на духовные основе.

01:25:49 Юлия: Мы будем очень рады, если эту волну подхватят люди в других городах, в других странах. И действительно, не только на словах, а и на деле мы сможем сделать хорошее и действительно изменить и себя, и мир к лучшему.

01:26:05 Виктория: И наше нестабильное время, время перемен и достаточно сложное, от каждого из нас зависит стабилизация, изменение жизни со всех сторон.

01:26:29 Виталий: Я думаю, что каждый должен понять, независимо от того, где он находится, и есть ли возле него люди, которые могут его поддержать. Каждый должен понять, что и “один в поле воин”, и нужно начинать и брать что-то делать.

01:26:32: Спасибо вам! Спасибо!

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!